[
  {
    "id": "IBEX_20_031_T4_S12_151",
    "question": "재보험가격을산출하는Burning Cost 방법의단점으로\n가장적합하지않은것은?\n①과거통계를사용하므로미래를적절히예측하는데\n어려움이있다.\n②비비례재보험가격산출의경우과거사고발생통계가\n부족하여통계의충분성이부족한경우가있다.\n③계산이매우복잡하다.\n④현재의재보험구조가과거에비해크게변했을경우\n과거통계를사용하기곤란하다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "Cost;방법의단점으"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_032_T4_S12_152",
    "question": "특약의균형(Treaty Balance)에대한다음설명중가장\n적합한것은?\n①특약의질(Quality)을간접적으로나타내는비율이다.\n②Treaty Limit을EPI(Expected Premium Income)로\n나누어산출한수치를말한다.\n③다수의전손사고가발생하는경우얼마의보험료가\n소진되느냐의대비관계를말한다.\n④특약의균형이잘되어있을때재보험사로부터높은\n이익수수료혜택을받을수있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "특약의균형에대한다음설명중가장;적합한것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_033_T4_S12_153",
    "question": "다음중비례적재보험(Proportional Reinsurance)의특징\n으로가장적합하지않은것은?\n①자본금이미약한출재사의지급능력문제해결가능\n②역선택의우려가적어상대적으로높은수수료율적용\n가능\n③보험가입금액을기준으로위험분산가능\n④재보험사의수익률이높아모든재보험사가선호",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중비례적재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_034_T4_S12_154",
    "question": "다음중의무적임의재보험특약(Facultative Obligatory\nTreaty)이가지고있는재보사입장에서의단점으로가장\n적합하지않은것은?\n①수재위험을통제할수없다.\n②출재사에의한역선택(Anti-Selection)의가능성이있다.\n③비례적재보험이나초과손해액재보험과같이지속적인\n출재물량이확보되지않는다.\n④다른비례적재보험에비하여수수료율이높다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "적합하지않은것은?;수재위험을통제할수없다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_035_T4_S12_155",
    "question": "재보험을중개할수있는중개사에대한다음설명중\n가장적절한것은?\n①손해보험중개사만재보험을중개할수있다.\n②손해보험중개사와생명보험중개사만재보험을중개할수\n있다.\n③손해보험중개사와제3보험중개사만재보험을중개할수\n있다.\n④손해보험중개사, 생명보험중개사, 제3보험중개사모두\n재보험을중개할수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "가장적절한것은?;있다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_031_T4_S12_151",
    "question": "재보험과관련된용어에관한다음설명중가장적절\n하지않은것은?\n①Acts in Force Clause는재보험특약기간중법령의\n개정으로인해재보험자의책임이증가되는상황이\n발생하면재보험자와협의를거쳐야한다는취지의\n규정이다.\n②Jurisdiction Clause는재보험중개사의법적지위가\n출재회사를위한대리인으로인정한다는규정을말\n한다.\n③Extra Contractual Obligations Clause는출재회사가\n보험계약이외의사유로지급하게된금액에대해서도\n재보험금을지급한다는조항이다.\n④Burning Cost는총보유보험료수입에대한발생손해액의\n백분율을의미한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "하지않은것은?;Acts"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_032_T4_S12_152",
    "question": "다음재보험의유형중출재사의위험크기균등화에\n가장유리한것은?\n①Quota Share Treaty\n②Facultative Obligatory Cover\n③Excess of Loss Cover\n④Stop Loss Cover",
    "answer": 4,
    "answer_text": "가장유리한것은?;Quota"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_033_T4_S12_153",
    "question": "다음중비비례적재보험과가장관계가없는것은?\n①Working Cover\n②Layering\n③Line\n④Catastrophe Cover",
    "answer": 4,
    "answer_text": "Working;Cover"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_034_T4_S12_154",
    "question": "원보험회사를위한재보험의기능에대한다음설명\n중가장적합하지않는것은?\n①재보험은위험전가와분산이주목적이며지급여력\n개선과는관련이없다.\n②자연재해등누적위험에대한대형사고발생시실적의\n안정을꾀할수있다.\n③재보험을통해비표준위험을출재함으로써동질의\n포트폴리오구축이가능하다.\n④인수경험이없는신상품에대한위험전가및기술\n지원을받을수있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "중가장적합하지않는것은?;개선과는관련이없다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_035_T4_S12_155",
    "question": "특약재보험과임의재보험에대한다음설명중가장\n적합한것은?\n①특약재보험은임의재보험보다출재사의관리비용이\n더많이소요된다.\n②임의재보험은통상특약한도액을초과하는위험에\n대한담보확보를위해이용된다.\n③임의재보험은특약재보험과달리비례적재보험으로만\n운영되는단점이있다.\n④특약재보험은개별물건에대해출재와보유를탄력적\n으로정할수있는장점이있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "적합한것은?;더많이소요된다."
  },
  {
    "id": "IBEX_22_031_T4_S12_151",
    "question": "초과액 재보험특약(Surplus Treaty)에 관한 다음 설명 \n중 가장 적절하지 않은 것은?\n①비례적재보험(Proportional Reinsurance) 방식이다.\n②원보험자의보유가크면클수록재보험자의보상책임도\n늘어나는구조를지니고있다.\n③Layer는출재사의한위험당순보유금액이다.\n④소액계약에대해서는Quota Share를적용하고중대형\n계약에대해서는Surplus Treaty를적용하는방식이\n실무적으로많이사용된다.\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "초과액;재보험특약"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_032_T4_S12_152",
    "question": "보유결정에 관한 다음 설명 중 가장 적절하지 않은 것은?\n①언더라이터의직관과경험을활용한다.\n②비상위험준비금(Catastrophe Reserve)의일정비율\n을기준으로보유한다.\n③위험의분석및평가를통해기업의재무건전성에큰영\n향을미치지않는수준에서부담할수있도록보유한다.\n④수익의극대화와영업목표를반영하여보유를결정한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보유결정;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_033_T4_S12_153",
    "question": "원보험사가 보유 및 재보험을 아래와 같이 처리한 경우,\n보유보험료와 재보험수수료의 합계액은?\n․원수보험료: 100,000,000원\n․원보험사보유율: 30%\n․Quota Share 재보험율: 70%\n․재보험수수료율: 20%\n①30,000,000원\n②36,000,000원\n③44,000,000원\n④70,000,000원",
    "answer": 2,
    "answer_text": "원보험사;보유"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_034_T4_S12_154",
    "question": "다음에서 설명하는 재보험 회계처리 방식은?\n․리스크의신규출재나갱신이이루어진언더라이팅\n연도를기준으로한다.\n․진전추이가장기적인특징이있는해상보험, 배상\n책임보험, 기술보험에적합한회계처리방식이다.\n①Underwriting Year Method\n②Calendar Year Method\n③Lump-sum Method\n④1/8th Method",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음에서;설명하"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_035_T4_S12_155",
    "question": "다음 중 비례적재보험(Proportional Reinsurance)에 속\n하지 않는 것은?\n①Facultative Obligatory Treaty\n②Surplus Treaty\n③Stop Loss Treaty\n④Quota Share Treaty",
    "answer": 1,
    "answer_text": "비례적재보험;하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 비비례 재보험 특약(Non-Proportional Reinsurance\nTreaty)이 아닌 것은?\n①Risk Excess of Loss Cover\n②Event Excess of Loss Cover\n③Combined Excess of Loss Cover\n④Quota Share Treaty",
    "answer": 1,
    "answer_text": "비비례;특약"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_032_T3_S12_112",
    "question": "다음 중 재보험 가격 산출시 고려할 사항이 아닌 것은?\n①과거 손해 경험 통계\n②보험사의 보유계약 특성\n③보험사 영업전략\n④원수 보험사 수",
    "answer": 3,
    "answer_text": "가격;산출시"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_033_T3_S12_113",
    "question": "비비례 재보험 특약에서 보험사고 발생 후 원래 계약\n상태의 특약한도액을 유지하기 위해 납입하는 보험료를\n무엇이라 하는가?\n①복원보험료\n②미경과보험료\n③미납보험료\n④수입보험료 \n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 6쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "비비례;특약에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_034_T3_S12_114",
    "question": "다음 중 재보험 시장 사이클 중 하드마켓에 대한 설명\n으로 옳지 않은 것은?\n①재보험 담보력이 부족하여 재보험 가격이 상승하는 \n경우 발생한다.\n②대부분 재보험사들이 재보험 계약 인수를 제한하는 \n경우 발생한다.\n③재보험사들의 계약 인수에 대한 경쟁이 심한 경우 \n발생한다.\n④대형자연재해 발생으로 손해율이 악화되는 경우 발생\n한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "시장;사이클"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 재보험 수수료에 대한 설명으로 적절하지 않은\n것은?\n①출재사의 사업비를 보전하는 목적으로 재보험사가 \n출재사에게 지급한다.\n②특약연도 종료 후 손해율에 따라 수수료율을 적용\n하는 방식을 고정수수료 방식이라고 한다.\n③이익수수료 산정 시 손실이 발생한 경우 손실금을 \n이월하여 재보험사 실적을 보호할 수 있다.\n④변동수수료 방식 적용 시 특약 초기연도에는 재보험사가\n잠정수수료를 출재사에게 지급한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중재보험수수료"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중에서 출재사의 보유와 특약한도를 금액이 아닌 \n손해율로 표기하는 것은 ?\n①Stop Loss Cover\n②Aggregate Cover\n③Risk Excess of Loss Cover\n④Event Excess of Loss Cover",
    "answer": 2,
    "answer_text": "중에서;출재사"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_032_T3_S12_112",
    "question": "재보험의 형태에 대한 다음 설명 중 가장 적절하지 않은\n것은?\n①특약재보험의 경우 출재대상 종목의 전 계약을 사전에\n합의된 조건으로 자동 출재하는 반면, 임의재보험은 \n개별 위험에 대하여 매번 재보험자의 동의를 받아 출\n재한다.\n②Quota Share 특약은 출재사와 재보험사가 보험료와 \n보험금을 비례적으로 분담한다.\n③Surplus Share 특약은 출재사의 보유한도를 초과하는\n금액에 대해서만 출재하기 때문에 Quota Share 특약에비\n해 역선택 위험이 증가한다.\n④Risk Excess of Loss 특약은 출재사가 보험가입금액을\n기준으로 자기 부담금을 정하고 초과분은 재보험자가\n부담한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "형태;대한"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 Risk Excess of Loss 특약 조건에서 보험사고 발생후\n복원하기 위하여 출재사가 지급해야 하는복원보험료는\n얼마인가? (주어진 항목만을 고려하여 계산하시오.)\nㅇ특약한도 : 20억원 in excess of 10억원\nㅇ복원횟수 및 조건 : 1회, 잔여기간에 상관없이 \n복원금액에 비례\nㅇ재보험료 : 2억원\nㅇ최종손실액 : 20억원\n①0.5억원    ②1억원    ③1.5억원    ④2억원",
    "answer": 4,
    "answer_text": "Risk;Excess"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_034_T3_S12_114",
    "question": "다음 중 재보험수수료에 대한 설명으로 가장 적절하지\n않은 것은?\n①재보험 인수결정에 중요한 요소이다.\n②재보험료와 재보험금과의 사이에서 예상되는 마진을 \n얼마로 하느냐에 따라 결정된다.\n③원보험에서 소요되는 모집비와 간접비를 재보험자가 \n보상하는 것이 목적이다.\n④슬라이딩 스케일 수수료방식은 손해율이 높을수록 높\n은 수수료가 적용된다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중재보험수수료"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 임의재보험에 대한 설명으로 가장 적절하지 \n않은 것은?\n①재보험 처리가 번잡하고 비용 및 시간이 많이 소요된다.\n②원보험자가 고액 계약이나 표준미달체 계약 등을 인수\n하기 위해 사용된다.\n③재보험자는 유리한 계약을 선별적으로 수재할 수 있다.\n④대수의 법칙에 의하여 특약 실적의 안정을 기할 수 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중임의재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 특약재보험의 장점으로 가장 설득력이 없는 것은?\n①임의재보험에비하여재보험처리에소요되는사무\n비용과시간이절감된다.\n②재보험사입장에서역선택위험이적다.\n③재보험사는매계약별담보위험한도에따른인수\n여부를결정함에있어자유재량권이있다.\n④자동적으로재보험담보가제공되므로원보험계약의\n인수부담이적다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "특약재보험;장점으"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_032_T3_S12_112",
    "question": "다음 중 원보험계약자가 재보험사에게 직접 보험금을 \n청구할 수 있는 권리를 부여하는 재보험금 직접 청구\n조항의 내용에 포함되어 있지 않은 것은?\n①보험사의지급불능사유발생시원보험계약자의\n재보험사에대한직접청구권인정\n②원보험계약자의재보험사에대한직접청구절차\n및입증책임\n③원보험계약자의재보험사에대한직접청구권인정시\n재보험사의대위권행사\n④재보험사지급책임의범위및적용조건\n보험가입내역\n* 항공보험계약: 일반항공보험증권(London Aircraft\nInsurance Policy; AVN 1C)으로가입\n* 기체보험금액: 3억원\n* 제3자배상책임보상한도액: 1억원\n* 승객보험금액: 1인당1억원X 3명\n[단, 명세표(Schedule)에명기된최대승객정원은3\n명이었음]\n사고내역\n* 기체: 전손(Total Loss)\n* 제3자배상책임손해액: 1억원\n* 조종사및승객은전원무사하였음\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "원보험계약자;재보험사에게"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 중 비전통적 재보험에 대한 설명 중 가장 적절하지\n않은 것은?\n①ART는금융재보험(Financial Reinsurance)을포함하여\n자본시장담보력할용등다양한대체위험전가방식을\n말한다.\n②다양한투자자가참여하는자본시장에위험을전가하는\n보험연계증권화(ILS)에는Cat Bond, Sidecar 등이있다.\n③Cat Bond는통상3년이상장기계약으로전통적인\n비례특약과유사한형태로운영되는보험연계채권이다.\n④자본시장에서재보험담보력을조달하기위해재보험을\n투자상품으로전환하는역할을특수목적회사(SPV)를\n통하여수행할수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중비전통적재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_034_T3_S12_114",
    "question": "다음 재보험의 형태중에서 재보험료와 재보험금을 산\n정하는 기준에서 같은 유형으로 묶을 수 없는 것은?\n①Stop Loss Treaty\n②Variable Quota Share Treaty\n③Risk Excess of Loss Treaty\n④Catastrophe Excess of Loss Treaty",
    "answer": 3,
    "answer_text": "형태중에서;재보험료와"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 재보험의 조건에 대한 설명 중 가장 타당하지 않은\n것은?\n①Reinstatement Clause는비비례특약에서특약한도액\n복원에대한조항으로, Property Excess of Loss의\n경우보험사고로소진된금액과잔여계약기간을감안\n하여복원보험료를계산하는것이가장일반적이다.\n②Interlocking Clause는비비례특약보험금산정에있어\n단일사고로인해2개이상의특약연도가겹치는경\n우에적용되는것으로각특약연도별로적용보험금\n비율을조정하여책임액을결정하게된다.\n③EGNPI는해당특약연도에추정되는예상보유보험료로\n여기에조정요율을곱하여비비례특약재보험료를\n계산한다.\n④ROL(Rate on Line)은보험료를특약한도액으로나눈\n것으로비비례특약의가격이라할수있으며, 동일한\n프로그램에서동일한담보범위의경우상위Layer로\n갈수록ROL이낮아지는것이일반적이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음재보험의조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 재보험계약과 원보험계약의 관계에 대한 설명\n으로 가장 적절하지 않은 것은?\n①재보험계약은 원보험계약과 마찬가지로 최대선의의 \n원칙이 적용된다.\n②재보험계약은 원보험계약의 효력에 영향을 미친다.\n③재보험계약은 공동운명조항을 통해 원보험자가 부담\n하는 책임과 동일한 조건의 책임을 부담한다.\n④재보험계약은 원보험계약과 마찬가지로 실손보상의 \n원칙이 적용된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "재보험계약과;원보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_032_T3_S12_112",
    "question": "다음 중 출재사 관점에서 Quota Share특약의 단점으로 \n가장 적절하지 않은 것은?\n①회계 및 재보험처리가 복잡하다.\n②보유율을 계약건별로 변동시키거나 보유액을 선택\n할 수 없다.\n③보유 및 출재가 약정된 비율에 따라 이루어지므로 \n과다하게 출재될 가능성이 있다.\n④누적위험에 대한 취약점이 상존한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "출재사;관점에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 중 ART의 종류에 대한 설명으로 가장 적절하지 \n않은 것은?\n①Finite Reinsurance는 재보험사의 책임을 제한하는 \n대신 보험영업과 투자영업의 실적을 재보험사와 \n출재사가 공유할 수 있다.\n②Cat Bond는 폭풍, 홍수, 지진 등 자연재해 위험을 \n재보험시장으로 전가하는 방식으로 안정적인 담보력\n확보가 가능하다.\n③Sidecar는 재보험 위험을 Quota Share형태로 자본\n시장으로 전가하는 방식이다.\n④Captive Insurance Company는 모기업의 위험을 인수\n하기 위하여 설립된 자회사 형태의 보험회사이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중ART의종류"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_034_T3_S12_114",
    "question": "다음 중 출재수수료(Ceding Commission)와 관련된 설명\n으로 가장 적절하지 않은 것은?\n①출재수수료의 목적에는 출재사의 신계약비 보전 \n성격이 있다.\n②출재수수료항목은 출재사의 이익을 증가시킨다.\n③초과손해액재보험(excess of loss reinsurance)의 경우\n출재수수료를 지급하는 것이 일반적이다.\n④출재수수료는 재보험사의 수익성에 직접적인 영향이\n있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "출재수수료와;관련된"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 출재사 손해율을 안정화 시키는데 있어서 \n효율적인 재보험 방식으로 가장 적절한 것은?\n①Quota Share\n②Surplus Share\n③Variable Quota Share\n④Excess of Loss",
    "answer": 3,
    "answer_text": "출재사;손해율"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 공동인수와 재보험에 대한 설명으로 가장 적절\n하지 않은 것은?\n①공동인수는 단일 위험을 복수의 보험회사가 인수하는 \n방식이다.\n②공동인수는 수직적 위험분산 방법이다.\n③재보험은 보험회사가 인수한 위험의 일부를 재보험사\n에게 전가하는 방식이다.\n④재보험은 원보험계약과 법률적으로 독립된 별개의 계약\n이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중공동인수와재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_032_T3_S12_112",
    "question": "다음 중 비례특약재보험에 관한 설명으로 가장 적절하지\n않은 것은?\n①출재사와 재보험사가 사전에 정한 조건에 따라 출재사는\n보험계약을 재보험사에 비례적으로 출재하는 방식이다.\n②재보험 청약과 인수가 자동적으로 이루어지는 거래\n방식이다.\n③Quota Share는 특약 출재 대상이 되는 모든 위험에 \n대해 동일한 출재율을 적용하는 방식이다.\n④Surplus Share는 특약 출재 대상이 되는 위험을 \n출재사가 임의로 결정한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중비례특약재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 특별종료조항의 재보험계약 종료 가능 사유로 가장\n적절하지 않은 것은?\n①적법한 관할권을 가진 감독기관이 해당 재보험사에게 \n계약인수의 중단을 명령한 경우\n②재보험사의 자기자본이 계약 개시일에 비해 현저하게 \n감소한 경우\n③재보험사의 신용등급이 일정수준 미만으로 떨어진 경우\n④개별 사고금액이 일정 규모 이상인 경우\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "특별종료조항;재보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_034_T3_S12_114",
    "question": "라인 10억 원, 4라인 Surplus 특약을 운영하고 있는 갑 \n원보험사가 보험가입금액 60억 원인 물건을 인수하였을\n경우, 갑 원보험사가 위 Surplus 특약으로 출재하는 금액은?\n(단, 갑 원보험사는 모든 계약에 대하여 보유가능한 최대\n수준까지 보유한다고 가정함)\n①10억 원               ②20억 원 \n③30억 원               ④40억 원",
    "answer": 3,
    "answer_text": "라인;10억"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 재보험 판매목적으로 가장 적합한 것은?\n①위험의 분산          ②담보력 증가 \n③재무구조개선         ④보험상품 최적화",
    "answer": 4,
    "answer_text": "판매목적으;적합한"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 재보험사 책임의 개시 및 기준을 명시한 조항\n으로 가장 적절한 것은?\n①Retention and Limits Clause\n②Liability of the Reinsurer Clause\n③Outside Reinsurance Clause\n④Warranties Clause",
    "answer": 3,
    "answer_text": "재보험사;책임"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_032_T3_S12_112",
    "question": "다음 중 재보험에 대한 설명으로 가장 적절하지 않은 \n것은?\n①손해율 안정을 위해서는 Excess of Loss 방식의 재보험이 \n선호된다.\n②Large\nLine\nCapacity를 확보하기 위해서는 Quota\nShare방식의 재보험이 선호된다.\n③Financial Reinsurance는 공동재보험의 형태로만 구현\n된다.\n④Surplus Relief를 위해서는 비례재보험의 형태가 선호\n된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중재보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 중 재보험의 형태에 대한 설명으로 가장 적절하지 \n않은 것은?\n①Risk Excess of Loss특약은 사고발생시 계약복원이 \n의무적이다.\n②\nSurplus\nShare는 출재사와 재보험사가 보험료와 \n보험금을 비례적으로 분담한다.\n③특약재보험은 출재대상 종목의 계약을 사전에 합의된 \n조건으로 자동 출재하고, 임의재보험은 개별위험에 대해 \n재보험자의 동의를 받아 출재한다.\n④Surplus Share는 출재사의 단위당 보유한도를 초과하는 \n금액에 대해서만 출재하기 때문에 Quota Share특약과 \n비교하면 중대형물건에 적합하다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중재보험의형태"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_034_T3_S12_114",
    "question": "보험약관상 지급의무는 없으나 회사의 평판관리 등의 \n이유로 보험금을 지급하는 것으로 가장 적절한 것은?\n①Ex-gratia\n②Deductible\n③Bordereaux\n④Burning Cost\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험약관상;지급의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 미경과보험료를 계산하는 방법으로 가장 적절\n하지 않은 것은?\n①Chain Ladder Method\n②40%-rule\n③24ths Method\n④365ths Method",
    "answer": 2,
    "answer_text": "미경과보험료;계산하"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 기후변화가 재보험에 미칠 수 있는 영향으로 \n가장 적절하지 않은 것은?\n①재보험 요율 산출 난이도 증가 \n②재보험금 심도의 증가\n③재보험상품 감소\n④건강보험금의 증가\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "기후변화;미칠"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_032_T3_S12_112",
    "question": "동질 또는 유사한 위험을 가진 특약을 타 보험회사의 \n비슷한 특약과 상호교환함으로써 위험의 분산과 거래의\n증가를 동시에 만족시키는 재보험 형태로 가장 적절한 것은?\n①Retrocession\n②Treaty Reinsurance\n③Reciprocal Reinsurance\n④Facultative Reinsurance",
    "answer": 4,
    "answer_text": "동질;유사한"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 중 아래 내용에 대한 재보험방식으로 가장 적절한 것은?\n갑 보험회사가 2020년 발생한 200억원의 누적 손해액 중 \n100억원을 초과하는 금액의 50%인 50억원을 재보험사로부터 \n보전 받기로 함.\n①Umbrella Cover\n②Surplus Share\n③Quota Share\n④Excess of Loss",
    "answer": 4,
    "answer_text": "내용;대한"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_034_T3_S12_114",
    "question": "다음 중 Risk XOL의 장점으로 가장 적절하지 않은 것은?\n①관리 업무의 단순성\n②요율 산정의 간편성\n③정미보유보험료의 증대\n④보유 수익성의 개선",
    "answer": 1,
    "answer_text": "Risk;XOL"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 Sunset Clause에 관한 설명으로 가장 적절하지\n않은 것은?\n①출재사가 재보험사에게 손해를 통지하는 기한을 명기한다.\n②명기된 기한 내에 손해통지가 이루어지지 않으면 재보험사는 \n보상책임을 면한다.\n③손해통지는 계약 종료일로부터 일정 기간 내에 이루어져야 한다.\n④손해발생과 보험금 청구 사이의 기간이 짧은 종목에서\n사용된다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중SunsetClause"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_031_T3_S12_111",
    "question": "다음 중 재보험 분류로 가장 적절하지 않은 것은?\n①Per Risk Cover - 비례특약재보험\n②Excess of Loss Cover – 비비례특약재보험\n③Quota Share - 비례특약재보험\n④Per Occurrence Cover - 비비례특약재보험",
    "answer": 4,
    "answer_text": "분류;적절하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_032_T3_S12_112",
    "question": "다음 중 출재의 성질 및 형식, 담보하는 보험종목의 범위 \n등을 규정하는 조항은?\n①Reinsuring Clause\n②Definitions Clause\n③Commencement and Termination Clause\n④Exclusion Clause\n제30회손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "출재;성질"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_033_T3_S12_113",
    "question": "다음 중 출재사 관점에서 임의재보험의 장점으로 가장 \n적절하지 않은 것은?\n①대형위험에 대한 추가담보 확보\n②특약재보험의 실적 안정화에 기여\n③재보험수수료 비용 절감\n④신규위험에 대한 담보력 확보",
    "answer": 4,
    "answer_text": "출재사;관점에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_034_T3_S12_114",
    "question": "다음 중 재보험 조항에 관한 설명으로 가장 적절한 것은?\n①Dispute Resolution Clause는 특약에 적용되는 모든 \n사항에 대해 재보험사가 출재사와 동일한 조건 하에서 \n책임을 함께 해야 한다는 조항이다.\n②Offset Clause는 출재사와 재보험사 사이의 보험료,\n수수료, 보험금, 반환금 등 모든 지불 금액에 대해 상계 \n청산을 허용하는 조항이다.\n③Follow the Fortunes Clause는 보험사에 지급불능 사유가 \n발생한 경우 원보험계약자가 재보험사에게 직접 보험금을 \n청구할 수 있는 권리를 부여한 조항이다.\n④Cut Through Clause는 계약당사자 간의 분쟁은 법원의 \n사법적인 판단을 구하기에 앞서 중재에 의한 해결을 \n시도할 것을 규정한 조항이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중재보험조항"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_035_T3_S12_115",
    "question": "다음 중 재보험 시장 변동 중 하드마켓에 대한 설명으로 \n가장 적절하지 않은 것은?\n①대형자연재해 발생으로 재보험자의 지급여력이 하락되는 \n경우 발생한다.\n②재보험 담보력이 부족하여 재보험 가격이 상승하는 경우 \n발생한다.\n③재보험사들의 담보력이 확대되어 계약 인수에 대한 경쟁이 \n심한 경우 발생한다.\n④많은 재보험사들이 지급여력 때문에 재보험 계약 인수를 \n거절할 때 발생한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중재보험시장변동중하드마켓"
  }
]